【黐身女友】 焦慮型依戀

唔知大家有冇聽過心理學入面嘅attachment theory？
唔知可以睇下呢條片

其實性格係自細形成，細個嘅成長環境、家庭、經歷等都會影響一個人嘅性格。

講呢啲，其實係有事要請教大家...
如果自己係焦慮型依戀，可以點樣幫自己改下？
如果自己伴侶係咁，作為伴侶可以做啲咩去接受佢/幫佢去改下？

【黐身女友】 捉得太緊是太害怕失去 焦慮型依戀只因自信不足
人人身邊總有一兩個這樣的女生：常常抱怨男友沒有時間陪自己，「明明只是坐在Office，為甚麼不看WhatsApp？」，「明明已經下班，為甚麼還不聽我的電話？」，奪命追魂Call成指定動作，檢查對方的行蹤，要求對方把工作以外的時間都用來陪伴自己，一旦對方和其他女性聊天就會立即醋意大發。
旁人看她愛得很累，她卻總有自己一套愛情哲學，「如果不好好看管著自己的男友，就會被人搶走。」總是害怕某天起床，另一半就要和自己分手。其實，這是種病態心理。

心理學家判定的「焦慮型依戀者」，有這幾個特點：

1.沒有安全感

焦慮型依戀者在拍拖時總是缺乏安全感，一時擔心對方不是真正愛自己，一時又擔心對方會出軌。除了透過「你愛不愛我？」等等的問題來確認對方對自己的愛，還會透過奪命追魂call或瘋狂WhatsApp的行為清楚知道對方的行蹤，令自己安心。一有時間就想和對方見面，因為看到對方在自己身邊才會放心。總害怕自己不夠好，害怕對方被人搶走。

2.試探伴侶

由於沒有安全感及自信心，焦慮型依戀者會常常試探對方對自己的愛和真心。有些人會常常把分手掛在嘴邊，其實他們不是真的想分手，而是想聽到對方挽留自己，從而證明對方緊張自己。更甚的是，有人會透過傷害自己，來換取伴侶的關心和注意，試探對方是否真的在乎自己。

3.過分詮釋伴侶的行為

「他變了，和剛剛追求我的時候不一樣了。」這句話或許說中了很多人的心聲，愛情過了熱戀期會趨於平淡很平常，但焦慮型依戀者往往會將伴侶的改變或行為加入自己的詮釋，總是解讀為「不愛自己」。如另一半因工作關係要外出應酬，他們就會解讀成為「他只顧工作，不再愛我了」，或許認定對方外出應酬就會花天酒地或做出不忠的行為。然後再進一步否定自己的價值和戀愛關係，「他根本不愛我，早知道一開始就不和他拍拖。」「像我這種人，注定沒有人愛。」等等的想法就會冒出來。

其實係咪好多人都中曬個三個特點？

係
家庭背景好大影響

我知，咁想改變下可以點做？

由心結入手
諗吓自己細個經歷過啲咩係最有可能成為你今時今日咁冇安全感嘅原因

改變唔到，你刻意去改都會令自己好多疑，最尾自己辛苦，唯有搵一個鍾意女朋友黐身嘅男朋友，價值觀一樣，大家緊張大家，咁先會開心

點解咁負能量啊

因為父母關係一直都唔好
呀爸一路背住呀媽偷食
捉過好幾次 而家仲有
好驚自己會變到好似佢地咁

而家都好多男仔係咁
但我以前係焦慮到無事無幹 自己離開
我諗最大既問題係 怕受傷 太保護自己
同埋聽得太多社會上唔好既野

人地嘅野你控制唔到，做好自己就得！
(不過好似另一半係點都係靠彩數咁，所以good luck!!)

加油啊！咁你搵到方法改變未？
我地一齊進步啦！

其實知道左個心結，下一步都唔知可以點做

以前就係諗好多未發生既事 全部都諗左去負面
保護自己既機制就啟動左
而家學習緊珍惜擁有既滋味 唔係第一下就諗失去左會點

仲有就係同自信好大關係 因為受到既挫折失敗太多
忘記左一d好既事
我一直都係個無自信既人
出黎做事後學到樣野
解決問題前先搵出根源
諗下咩野令到你無自信
發生過咩事？朋輩影響？生活？屋企？樣貌？
如非一時三刻解決得到 先記低個根源
不斷思考有無野可以試下做 試下進步

都係解決唔到 諗下有乜野做完係有成功感？
會唔會係某d興趣？工作？等等

搵到後試下專心一意係果到發展睇下有無幫助

利申 都係無自信 但比以前好左d

一定要經常支持住自己 人愈大愈覺得只有自己依靠到
安全感唔係人地可以俾到自己

我諗呢樣野 凡是人都應該要體會吧

我女朋友就係anxious attachment pattern ，我明白佢成長背景所以體諒佢，都會多啲同佢講我愛佢，同埋話俾佢聽，要嘗試理性諗下自己係咪多疑咗，希望遲啲有日可以令佢放膽咁愛我

睇到想喊好多謝你咁認真答我啊

我自己明白呢種痛苦 只係希望少一個人受苦

做人真係好難呢

Good boyfriend 加油keep住啊！

全中好辛苦

叫男朋友多啲耐性，自己都要比心機進步啊！

逆向思維
跳脫一直以嚟嘅思維模式
唔好再為呢件事加添負能量
你一個人好難做到, 有冇身邊嘅人知係咩事?

可以話係得我另一半知

完全係呢種人 想捉得越實先發現更加捉唔住

佢要幫你
同時你自己要好努力擺脫舊有模式

想知佢可以點幫我？ ？

引導你走番出去個圈圈出面
唔好再loop喺個舊pattern入面

咁難。。。。佢自己都1999搞唔掂

咁你一係靠自己
一係繼續loop
一係搵其它人幫手
睇吓書 google睇多啲文章 比多啲新input自己

我係男

覺得自己都係

完全符合
但係無能為力
所以唔會再害人

臭閪

佢最近煩生意上既野（搞緊 未正式開始）
以前都會同我講
宜家講又唔講 我唔搵佢都唔會搵我
又叫我比d空間佢

驚害左人係我地口頭禪

中了
但唔係因為屋企
係因為另一半讀書好叻
自己就唔叻 會覺得點解我咁差都要揀我

我覺得你可以試下幻想自己係佢
要處理啲咩 平日有幾多野要做
如果你係佢，你會希望另一半點樣體諒你
咁樣你可能自然會比到大d空間佢
當然可以係佢心情好個陣，友善咁提醒下佢話你好鐘意比佢關心，想佢多啲關心你dd

同感
有時會覺得自己好廢

唔好咁諗啦！你一定有其它優點先會揀你架！

我就係唔知佢忙乜
咩都唔肯講
以前一開始諗搞生意都會同我講所有野
但宜家又唔講收收埋埋
又成日同個生意partner 番大陸應酬

終於有人講 attachment theory... 我覺得香港根本好多人都係 anxious-preoccupied attachment type...

佢一直幫我
但我就因為學業方面
搞到成個人個自尊心好低

但互相都盡力對大家好 好鍾意雙方

lm

屌你有病就唔好出來害人啦

之前讀書有讀過 我都係anxious attachment pattern
覺得係同自細屋企環境有關

如果咁嘅情況，老實講我都會有d懷疑嘅，如果真係咩都唔知。
不過好多時都係expectation累事，
好似你expect佢會乜都同你講咁，
有時真係要學下Reality同expectation係會有落差。

我都覺....所以識得教仔真係好重要

香港好多人都無所事事，亦唔覺得人生有咩意義同目標。唯一覺得有意思嘅就係依靠、寄望其他人去成就自己人生嘅目標同快樂：即係要人負擔自己嘅人生一切，包括決定、意義來源、快樂同正面嘅感受。呢啲人一但反轉豬肚就會賴晒所有嘢到對方身上，覺得對方唔理佢、唔保護佢、唔顧佢地感受。而其實根本問題係：呢啲嘢本應係要「首先」由覺各人自己肩負及做返，亦即係話呢啲人根本就希望自己「寄生」在對方身上。我覺得呢個先係 anxious-preoccupied 嘅人 perceptual framework。

全中
對住鍾意嘅人同朋友都係咁
成日諗人地做緊咩點解唔覆
成日都冇啦啦唔理人玩失蹤希望對方搵返自己
結果人地搵多幾次就永遠消失
成日都覺得冇人會一直留係自己身邊
覺得冇人會真心對自己好鍾意自己
好怕俾人傷害
好辛苦

要改左個internal working model佢，姐係要信人吾會離開自己，最易係搵到個secure既partner,不過難搞在insecure (anxious ) easily attract insecure (avoidant), 火星撞地球。

洗唔洗咁就屌我
你唔了解人地嘅背景 冇經歷過人地勁歷嘅野啲咩
係冇權judge人 所以話世界上任何人都冇權judge另一個人
正如我都冇權judge你

認真講句 每個人性格上點都會有缺點或者缺憾
如果有病嘅定義係咁 其實世界上每個人都有病

哈哈咁就要睇彩數啦

Exact7ly 係我想表達嘅野
同時我都係其中一員
其實我覺得我同好多人，應該包括我男朋友，都經成唔小心就會咁樣諗野，所以真係要成日提住自己要改下呢種思想

睇下呢到d comments
一齊試下改變啦

所以先要改下啊，盡量唔好比佢影響到相愛嘅關係

生命入面有更多野重要過學業同成就
比如你有個咁肯幫你嘅另一半，呢種收獲遠遠大過學業上嘅野啦
唔好因爲學業唔開心啦
好多野都洗睇得咁重 shift下d重心
個人都會開心啲

我都係識小小

我懷疑ex麵係呢種人
但佢突然話分手，之後好快同第二個一齊
好想知點解

咁要問返你個xe
算啦過咗去嘅野 唔好再回頭啦
知咗又點

好辛苦

其實真係大家都辛苦啦 圍爐取暖

佢而家就好開心，我就頹到而家，好憎佢

多謝你呀
我都學緊點改善
大家一齊努力

無啦 已經分咗手

我以前係一個咁樣嘅男友

痴身女友不知幾正啊
利申:有一個，好鍾意佢

好難好難 當所有野都抱住質疑態度
Wtsapp冇應十分鐘都問
講一句要問一句 好累
所有野都要係佢鐘意 成個人生都俾埋佢
想做既冇得做 包括興趣職業
可以點？

而家呢

每種個性都有好有壞
最緊要搵到大家都鐘意同舒服嘅相處模式啦

其實互相都要體諒大家嘅付出同辛苦
你好辛苦嘅時候其實對方都係
傾下等相方都aware到呢點 之後再磨合下
不過前提係大家價值觀相似啦

就係上一後感情嘅時候我留意倒自己呢樣嘢 之後就自己一直build up自信
依家再做男友我都唔知會點啊 因為我singling 但feel得倒自己有改變囉

正常冇得救
唔好彩會覺得自己一世都係咁
啟完靈了解所有前因後果就可能睇通既

其實我就因家庭影響嘅 之後就到發現到自己係咁之後就搵原因 到搵到原因就開始build up
到依家其實都改變得幾大

可能煩到一個點 佢會想搵個窿收埋自己慢慢自閉

因為我都係咁

你適時攬實佢 同佢講你好想關心佢 同埋愛佢 但會俾空間佢 因為佢係搞得掂嘅！不過目前有d困難姐

我都係